\begin{lemme}Si $E\subset\C$ est fini, alors $\C\setminus E$ est connexe.\end{lemme}

\begin{proof}Soit $\mathcal D$ une droite de $\C$ telle que $D\mathcal D\cap E = \varnothing$. Soient $A$ et $B$ deux éléments de $\C\setminus E$. Il existe $\mathcal D_A$ (resp. $\mathcal D_B)$ une droite qui passe par $A$ (resp. par $B$), qui rencontre $\mathcal D$, et telle que $\mathcal D_A\cap E = \varnothing$ (resp. $\mathcal D_B\cap E = \varnothing$. Donc $A$ et $B$ sont reliés par un arc qui ne passe pas par $E$, donc $\C\setminus E$ est connexe par arcs, donc connexe.\end{proof}

\begin{thm}[de D'Alembert-Gauss]Soit $P:\C\to\C$ une application polynomiale non constante. Alors, $P$ est surjective, et en particulier $P$ s'annule sur $C$.\end{thm}

\begin{proof}On considère les trois ensembles suivants :
	\begin{align*}
		S = \setst{z\in C}{dP(z) = 0}, \qquad \Lambda = \C\setminus P(S), \qquad \Omega = P(\C)\setminus P(S)
	\end{align*}
	\begin{enumerate}
		\item Montrons que $\Lambda$ est connexe. Il suffit de montrer que $P(S)$ est un ensemble fini. Si $P(S)$ était infini, $P'$ aurait une infinité de racines donc serait nul, donc $P$ serait constant, ce qui est exclu par hypothèse. Donc $P(S)$ est fini, donc $\Lambda$ est connexe.
		\item Montrons que $\Omega$ est un ouvert fermé de $\Lambda$.
		\begin{description}
			\item[Ouvert] Soient $x\in\Omega$ et $z\in P^{-1}(x)$. Alors, $dP(z)\not=0$. Donc, par le théorème d'inversion locale, il existe $U\in\mathcal V_{\C}(z)$ et $V\in\mathcal V_{\C}(x)$ tels que $P_{|U}:U\to V$ est un difféomorphisme. Quitte à restreindre $U$ et $V$, on peut faire en sorte que $U\in\mathcal V_{\Lambda}(z)$ et $V\in\mathcal V_{\Omega}(x)$ et comme $\Omega\subset\Lambda$, cela démontre que $\Omega$ est un ouvert de $\Lambda$.
			\item[Fermé] Soit $(x_n)_{n\in\N}\in\Omega^\N$ une suite, de limite $x\in\Lambda$. Montrons que $x\in\Omega$. Pour tout $n\in\N$, fixons $z_n\in P^{-1}(x_n)$. La suite $(P(z_n))_{n\in\N} = (x_n)_{n\in\N}$ est convergente, donc bornée. Or, $\abs{P(z)}$ tend vers $+\infty$ lorsque $\abs z\to+\infty$. Par contraposition, $(z_n)_{n\in\N}$ est aussi bornée. D'après le théorème de Bolzano-Weiestrass, il existe $z\in\C$ et $\varphi:\N\to\N$ une extraction, tels que :
			\begin{align*}
				\lim_{n\to+\infty} z_{\varphi(n)} = z
			\end{align*}
			Par continuité de $P$,
			\begin{align*}
				\lim_{n\to+\infty}P(z_{\varphi(n)}) = P(z)
			\end{align*}
			D'autre part, $(P(z_{\varphi(n)}))_{n\in\N}$ converge vers $x$. Par unicité de la limite, $P(z) = x$. Or, $x\in\Lambda$ donc $z\notin S$. Donc $x\in\Omega$. Donc $\Omega$ est fermé dans $\Lambda$.
		\end{description}
		\item $\Omega$ est ouvert et fermé dans $\Lambda$, qui est connexe. Donc $\Omega = \varnothing$ ou $\Omega = \Lambda$. Si $\Omega = \varnothing$, alors $P(\C) = P(S)$, donc $P(\C)$ est fini, ce qui est exclu. Donc $\Omega = \Lambda$, i.e. $\C\setminus P(S) = P(\C)\setminus P(S)$, et donc $\C = P(\C)$.
	\end{enumerate}
\end{proof}
